{"id":"a1","uid":"a8e9fc40d839e52e692464b10b3bf915","orderID":"a0001","name":"Grammle-A1","slug":"das-APP-oder-die-App","aliases":["a1","a8e9fc40d839e52e692464b10b3bf915"],"arten":"fehler","kategorien":["artikel","bedeutung"],"wrong":"das APP","correct":"die App","wrongex":"Hast du schon **das** Mastodon-**APP** ausprobiert?","correctex":"Hast du schon **die** Mastodon-**App** ausprobiert?","status":2022,"alt":["die Anwendung","die Software","das Programm"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Anwendungssoftware#Begriffsbestimmungen:_%E2%80%9EApplikation%E2%80%9C_und_%E2%80%9EApp%E2%80%9C"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/App"}],"wrongs":["\\b(das|Das|DAS) (A|a)(P|p)(P|p)\\b"],"explanation":"„App“ steht für „Applikation“ und muss somit ebenfalls weiblich sein. Zudem handelt es sich um eine Abkürzung, kein Akronym, weshalb beide P kleingeschrieben werden.","type":"regeln"}
